\begin{titlepage}
 \begin{figure}[ht]
 \centering
 \scalebox{0.35}{\includegraphics{figuras/logo}}
 \end{figure}
 \begin{center}
   {\large CURSO DE TECNOLOGIA EM DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE} \\ [3.5cm]
   {\large FELIPE NORATO LACERDA} \\ [4cm]
   {\large DINDE: FERRAMENTA DE ENGENHARIA REVERSA DE DIAGRAMAS DE CLASSE}\\ [2cm]
   \hspace{.45\textwidth} % posicionando a minipage
   \begin{minipage}{0.5\textwidth}
   \begin{espacosimples}
        Trabalho de conclusão de curso apresentado ao Instituto Federal Fluminense como requisito obrigatório para obtenção de grau do Curso de Tecnologia em Desenvolvimento de Software.\\[1.5cm]
        Orientador: Prof. Fábio Duncan de Souza
    \end{espacosimples}
    \end{minipage}
   \vfill
   {\large Campos dos Goytacazes/RJ} \\
   {\large 2015}
 \end{center}
 \begin{figure}[ht]
 \centering
 \scalebox{0.35}{\includegraphics{figuras/logo}}
 \end{figure}
 \begin{center}
   {\large BACHARELADO EM SISTEMAS DE INFORMAÇÃO} \\ [3.5cm]
   {\large RUHAN FERREIRA ALMEIDA} \\ [4cm]
   {\large DINDE: FERRAMENTA DE ENGENHARIA REVERSA DE DIAGRAMAS DE CLASSE}\\ [2cm]
   \hspace{.45\textwidth} % posicionando a minipage
   \begin{minipage}{0.5\textwidth}
   \begin{espacosimples}
        Trabalho de conclusão de curso apresentado ao Instituto Federal Fluminense como requisito obrigatório para obtenção de grau em Bacharel de Sistemas de Informação.\\[1.5cm]
        Orientador: Prof. Fábio Duncan de Souza
    \end{espacosimples}
    \end{minipage}
   \vfill
   {\large Campos dos Goytacazes/RJ} \\
   {\large 2015}
 \end{center}
\end{titlepage}